(有片) 古惑仔襲人力街站兼打人, 警察放生古惑仔逃走

link中有片

【警察放生打人兇徒】有片 古惑仔襲人力街站兼打人 軍裝警唔理任兇徒跑走
16小時前

每年七一，總有暴徒走出來，襲擊反政府人士。今年，人民力量在銅鑼灣的街站，就被一班疑是古惑仔的男子大肆破壞，有義工慘被打至入院。最令人氣憤的是，當時有數名軍裝警員在場，不但沒有出手制止，其中一名疑犯在他們面前逃走時，也完全視若無睹。

本身是自由工作者的謝先生，七一當日在人民力量的街站做義工，宣傳政黨的訴求。下午二時許，至少6名黑衣人突然在街站大肆破壞，又襲擊謝先生及其他義工。謝先生憶述：「一班人四方八面衝出來，一來便撞低了我，打中我心口。」他推開施襲者後，再被另一男子從後用拳頭擊中鼻骨，此時他已滿臉鮮血。

謝先生經診斷後，右邊肋骨碎裂，鼻骨亦被打歪，在醫院留院了3天，須排期再做手術。至今，謝先生仍不時感到頭痛，又會突然流鼻血。

不過，最令他不快的是當日警方未有積極處理事件，現場警員未有阻止疑犯離開。謝先生說：「當時的途人都說『阿Sir，拉着他吧，那個人是其中一名疑犯。』但他們都沒有反應，於是那個人便走甩了。」

謝先生說，當日所有人民力量的成員都沒有與人口角、爭執，對於那班黑衣人突然施襲十分不解。他指該群施襲者大概25至50歲，全都穿上黑衣、牛仔褲，當中有些則有紋身、染金髮。謝先生又說他們手法熟練，每拳都擊中要害，認為他們有組織、有預謀：「他們事後全戴上口罩，當中有人發出指令叫人走，所有人便四散，混入示威者。」

他嘆道，自己清白，無得罪任何人，義工都只是表達訴求，從沒預料會遭人襲擊，直斥這股黑勢力用暴力製造恐慌。謝先生心中雖感到害怕，但他表示會繼續替人民力量做義工：「因為你一退讓，便等於向惡勢力或者政府的施政投降。」

人民力量副主席譚得志表示，過往他在街站遭人襲擊後，警方很多時都會表示證據不足，對疑犯撤控，因此一向沒有期望他們能將施襲者緝拿歸案。他說：「這是很矛盾的，因為警察應該是收納稅人的錢，保護所有人，但如果他們因為你是反對派而不去保護，社會的暴力便會不斷出現，因為黑勢力一向肆無忌憚。」

警方表示，警員巡經灣仔記利佐治街一街站時，發現有人爭執。上前了解後，一名43歲姓謝本地男子表示被人襲擊，清醒送往東區尤德夫人那打素醫院治理。當晚再接獲一名男子報案，稱有人於上址毀壞街站物品，並襲擊報案人。經調查後，警方拘捕7名男子，年齡介乎26至42歲，涉嫌傷人及串謀刑事毀壞。

採訪：亦安

攝影：王晴、善也